嚟到廿一世紀網絡年代，仲未可以行直接民主制，真係有啲悲哀

未有網絡前就話收集民意成本大，要用間接民主制嚟民選意代表出嚟幫大眾發聲。
依家人人一部智能電話，任何有爭議嘅議題做個網絡實名公投已經搞掂，快靚正。
都唔明點解點依種直接民主制仲未普及，
如果有高度文明嘅外星人嚟到地球，見到未有國家行直接民主制，而且仲有啲國家行緊極權主義，會唔會笑到唔識返自己個星球？

可能人哋外星人已經行緊宇宙公投，但見到地球成班生番先唔俾票我哋

嚟到廿二世紀vr年代，仲未可以行直接民主制，真係有啲悲哀

嚟到廿三世紀v殖民星年代，仲未可以行直接民主制，真係有啲悲哀